Java Mcqs:
1. What is the extension of java code files?
a) .js
b) .txt
c) .class
d) .java
ans:d

2. Which of the following is not an OOPS concept in Java?
a) Polymorphism
b) Inheritance
c) Compilation
d) Encapsulation
ans:c

3. What is not the use of “this” keyword in Java?
a) Referring to the instance variable when a local variable has the same name
b) Passing itself to the method of the same class
c) Passing itself to another method
d) Calling another constructor in constructor chaining
ans:b

4. Which of these cannot be used for a variable name in Java?
a) identifier & keyword
b) identifier
c) keyword
d) none of the mentioned
ans:c

5.Which one of the following is not a Java feature?
a) Object-oriented
b) Use of pointers
c) Portable
d) Dynamic and Extensible
ans:b

6.What is the extension of compiled java classes?
a) .txt
b) .js
c) .class
d) .java
ans:c

7.Which of these packages contains the exception Stack Overflow in Java?
a) java.io
b) java.system
c) java.lang
d) java.util
ans:c

8.Which of these keywords are used for the block to be examined for exceptions?
a) check
b) throw
c) catch
d) try
ans:d

9.Which one of the following is not an access modifier?
a) Protected
b) Void
c) Public
d) Private
ans:b

10.What is the numerical range of a char data type in Java?
a) 0 to 256
b) -128 to 127
c) 0 to 65535
d) 0 to 32767
ans:c

11.Which of the following is true about servlets?
a) Servlets can use the full functionality of the Java class libraries
b) Servlets execute within the address space of web server, platform independent and uses the functionality of java class libraries
c) Servlets execute within the address space of web server
d) Servlets are platform-independent because they are written in java
ans:b

12.What is the range of short data type in Java?
a) -128 to 127
b) -32768 to 32767
c) -2147483648 to 2147483647
d) None of the mentioned
ans:b

13.An expression involving byte, int, and literal numbers is promoted to which of these?
a) int
b) long
c) byte
d) float
ans:a

14.Which data type value is returned by all transcendental math functions?
a) int
b) float
c) double
d) long
ans:c

15.Which of these is an incorrect array declaration?
a) int arr[] = new int[5]
b) int [] arr = new int[5]
c) int arr[] = new int[5]
d) int arr[] = int [5] new
ans:d

16. Which of these operators is used to allocate memory to array variable in Java?
a) malloc
b) alloc
c) new
d) new malloc
ans:c

17.Which of these is an incorrect Statement?
a) It is necessary to use new operator to initialize an array
b) Array can be initialized using comma separated expressions surrounded by curly braces
c) Array can be initialized when they are declared
d) None of the mentioned
ans:a

18.Which of these is necessary to specify at time of array initialization?
a) Row
b) Column
c) Both Row and Column
d) None of the mentioned
ans:a

19.What is Truncation is Java?
a) Floating-point value assigned to an integer type
b) Integer value assigned to floating type
c) Floating-point value assigned to an Floating type
d) Integer value assigned to floating type
ans:a

20.Which of the following can be operands of arithmetic operators?
a) Numeric
b) Boolean
c) Characters
d) Both Numeric & Characters
ans:d

21.Which of these statements are incorrect?
a) Assignment operators are more efficiently implemented by Java run-time system than their equivalent long forms
b) Assignment operators run faster than their equivalent long forms
c) Assignment operators can be used only with numeric and character data type
d) None of the mentioned
ans:d

22.Which of the following is a type of polymorphism in Java?
a) Compile time polymorphism
b) Execution time polymorphism
c) Multiple polymorphism
d) Multilevel polymorphism
ans:a

23.When does method overloading is determined?
a) At run time
b) At compile time
c) At coding time
d) At execution time
ans:b

24.Which concept of Java is a way of converting real world objects in terms of class?
a) Polymorphism
b) Encapsulation
c) Abstraction
d) Inheritance
ans:c

25.Which component is used to compile, debug and execute java program?
a) JVM
b) JDK
c) JIT
d) JRE
ans:b

26.Which of the following is a valid declaration of an object of class Box?
a) Box obj = new Box();
b) Box obj = new Box;
c) obj = new Box();
d) new Box obj;
ans:a

27.Which of the following is a method having same name as that of it’s class?
a) finalize
b) delete
c) class
d) constructor
ans:d

28.Which of the following has the highest memory requirement?
a) Heap
b) Stack
c) JVM
d) Class
ans:c

29.What is Recursion in Java?
a) Recursion is a class
b) Recursion is a process of defining a method that calls other methods repeatedly
c) Recursion is a process of defining a method that calls itself repeatedly
d) Recursion is a process of defining a method that calls other methods which in turn call again this method
ans:c

30.If a class inheriting an abstract class does not define all of its function then it will be known as?
a) Abstract
b) A simple class
c) Static class
d) None of the mentioned
ans:a

31.Which of the following statement is correct?
a) reverse() method reverses all characters
b) reverseall() method reverses all characters
c) replace() method replaces first occurrence of a character in invoking string with another character
d) replace() method replaces last occurrence of a character in invoking string with another character
ans:a

32.When does Exceptions in Java arises in code sequence?
a) Run Time
b) Compilation Time
c) Can Occur Any Time
d) None of the mentioned
ans:a

33.Which of these keywords is used to manually throw an exception?
a) try
b) finally
c) throw
d) catch
ans:c

34.Which part of code gets executed whether exception is caught or not?
a) finally
b) try
c) catch
d) throw
ans:a

35.Which of these class is related to all the exceptions that cannot be caught?
a) Error
b) Exception
c) RuntimeExecption
d) All of the mentioned
ans:a

36.Which of these exceptions will occur if we try to access the index of an array beyond its length?
a) ArithmeticException
b) ArrayException
c) ArrayIndexException
d) ArrayIndexOutOfBoundsException
ans:d

37.What will happen if two thread of the same priority are called to be processed simultaneously?
a) Anyone will be executed first lexographically
b) Both of them will be executed simultaneously
c) None of them will be executed
d) It is dependent on the operating system
ans:d

38.Which exception is thrown by read() method?
a) IOException
b) InterruptedException
c) SystemException
d) SystemInputException
ans:a

39.Which of these keywords is used to define packages in Java?
a) pkg
b) Pkg
c) package
d) Package
ans:c

40.Which of these can be used to fully abstract a class from its implementation?
a) Objects
b) Packages
c) Interfaces
d) None of the Mentioned
ans:c

41.What happens when a constructor is defined for an interface?
a) Compilation failure
b) Runtime Exception
c) The interface compiles successfully
d) The implementing class will throw exception
ans:a

42.Which of the following contains both date and time?
a) java.io.date
b) java.sql.date
c) java.util.date
d) java.util.dateTime
ans:d

43.Which of these class can generate an array which can increase and decrease in size automatically?
a) ArrayList()
b) DynamicList()
c) LinkedList()
d) MallocList()
ans:a

44.Which of these keywords can be used to prevent inheritance of a class?
a) super
b) constant
c) class
d) final
ans:d

45.Which of these can be overloaded?
a) Methods
b) Constructors
c) All of the mentioned
d) None of the mentioned
ans:c

46.What is the order of variables in Enum?
a) Ascending order
b) Descending order
c) Random order
d) Depends on the order() method
ans:a

47. An array elements are always stored in ________ memory locations.
a) Sequential
b) Random
c) Sequential and Random
d) Binary search
ans:a

48.Multiple inheritance can be obtained by 
a)Abstract class
b)Concrete Class
c)interface
d)all the above
ans:c

49.When Overloading does not occur?
a) More than one method with same name but different method signature and different number or type of parameters
b) More than one method with same name, same signature but different number of signature
c) More than one method with same name, same signature, same number of parameters but different type
d) More than one method with same name, same number of parameters and type but different signature
ans:d

50.Which component is responsible for converting bytecode into machine specific code?
a) JVM
b) JDK
c) JIT
d) JRE
ans:a




Python Mcqs:
1. Who developed Python Programming Language?
a) Wick van Rossum
b) Rasmus Lerdorf
c) Guido van Rossum
d) Niene Stom
ans:c

2. What is the maximum possible length of an identifier?
a) 31 characters
b) 63 characters
c) 79 characters
d) none of the mentioned
ans:d

3. Which is the correct operator for power(xy)?
a) X^y
b) X**y
c) X^^y
d) None of the mentioned
ans:b

4.In order to store values in terms of key and value we use what core data type.
a) list
b) tuple
c) class
d) dictionary
ans:d

5.Which of the following represents the bitwise XOR operator?
a) &
b) ^
c) |
d) !
ans:b

6.Which of the following expressions can be used to multiply a given number ‘a’ by 4?
a) a<<2
b) a<<4
c) a>>2
d) a>>4
ans:a

7.What will be the output of the following Python code?

i = 1
while True:
    if i%3 == 0:
        break
    print(i)
 
    i + = 1
a) 1 2
b) 1 2 3
c) error
d) none of the mentioned
ans:c

8. What will be the output of the following Python code?

x = 'abcd'
for i in x:
    print(i)
    x.upper()
a) a B C D
b) a b c d
c) A B C D
d) error
ans:b

9.Loops not present in python are
a)while
b)for
c)do while
d)all the above

10.What arithmetic operators cannot be used with strings?
a) +
b) *
c) –
d) All of the mentioned
ans:c

11. The format function, when applied on a string returns ___________
a) Error
b) int
c) bool
d) str
ans:d

12.What function do you use to read a string?
a) input(“Enter a string”)
b) eval(input(“Enter a string”))
c) enter(“Enter a string”)
d) eval(enter(“Enter a string”))
ans:a

13.Which of the following commands will create a list?
a) list1 = list()
b) list1 = []
c) list1 = list([1, 2, 3])
d) all of the mentioned
ans:d

14.Suppose list1 is [2, 33, 222, 14, 25], What is list1[-1]?
a) Error
b) None
c) 25
d) 2
ans:c

15.Suppose list1 is [1, 3, 2], What is list1 * 2?
a) [2, 6, 4]
b) [1, 3, 2, 1, 3]
c) [1, 3, 2, 1, 3, 2]
d) [1, 3, 2, 3, 2, 1]
ans:c

16.To add a new element to a list we use which command?
a) list1.add(5)
b) list1.append(5)
c) list1.addLast(5)
d) list1.addEnd(5)
ans:b

17.To insert 5 to the third position in list1, we use which command?
a) list1.insert(3, 5)
b) list1.insert(2, 5)
c) list1.add(3, 5)
d) list1.append(3, 5)
ans:b

18.Suppose list1 is [3, 4, 5, 20, 5], what is list1.index(5)?
a) 0
b) 1
c) 4
d) 2
ans:d

19.What is the data type of (1)?
a) Tuple
b) Integer
c) List
d) Both tuple and integer
ans:a

20.What type of data is: a=[(1,1),(2,4),(3,9)]?
a) Array of tuples
b) List of tuples
c) Tuples of lists
d) Invalid type
ans:b

21.Which of these about a set is not true?
a) Mutable data type
b) Allows duplicate values
c) Data type with unordered values
d) Immutable data type
ans:d

22.Which of the following statements create a dictionary?
a) d = {}
b) d = {“john”:40, “peter”:45}
c) d = {40:”john”, 45:”peter”}
d) All of the mentioned
ans:d

23.Suppose d = {“john”:40, “peter”:45}, to delete the entry for “john” what command do we use?
a) d.delete(“john”:40)
b) d.delete(“john”)
c) del d[“john”]
d) del d(“john”:40)
ans:c

24. Suppose d = {“john”:40, “peter”:45}, what happens when we try to retrieve a value using the expression d[“susan”]?
a) Since “susan” is not a value in the set, Python raises a KeyError exception
b) It is executed fine and no exception is raised, and it returns None
c) Since “susan” is not a key in the set, Python raises a KeyError exception
d) Since “susan” is not a key in the set, Python raises a syntax error
ans:c

25.Which of the following isn’t true about dictionary keys?
a) More than one key isn’t allowed
b) Keys must be immutable
c) Keys must be integers
d) When duplicate keys encountered, the last assignment wins
ans:c

26. Which of the following functions is a built-in function in python?
a) seed()
b) sqrt()
c) factorial()
d) print()
ans:d

27.Which of the following functions does not necessarily accept only iterables as arguments?
a) enumerate()
b) all()
c) chr()
d) max()
ans:c

28.Suppose there is a list such that: l=[2,3,4]. If we want to print this list in reverse order, which of the following methods should be used?
a) reverse(l)
b) list(reverse[(l)])
c) reversed(l)
d) list(reversed(l))
ans:d

29.Which of the following functions will not result in an error when no arguments are passed to it?
a) min()
b) divmod()
c) all()
d) float()
ans:d

30.Which of the following is the use of function in python?
a) Functions are reusable pieces of programs
b) Functions don’t provide better modularity for your application
c) you can’t also create your own functions
d) All of the mentioned
ans:a

31.Which keyword is used for function?
a) Fun
b) Define
c) def
d) Function
ans:c

32.What are the two main types of functions?
a) Custom function
b) Built-in function & User defined function
c) User function
d) System function
ans:b

33. What is called when a function is defined inside a class?
a) Module
b) Class
c) Another function
d) Method
ans:d

34.Which of the following refers to mathematical function?
a) sqrt
b) rhombus
c) add
d) rhombus
ans:a

35.Which of these definitions correctly describes a module?
a) Denoted by triple quotes for providing the specification of certain program elements
b) Design and implementation of specific functionality to be incorporated into a program
c) Defines the specification of how it is to be used
d) Any program that reuses code
ans:b

36.Program code making use of a given module is called a ______ of the module.
a) Client
b) Docstring
c) Interface
d) Modularity
ans:a

37.Which operator is overloaded by the __or__() function?
a) ||
b) |
c) //
d) /
ans:b

38.____ represents an entity in the real world with its identity and behaviour.
a) A method
b) An object
c) A class
d) An operator
ans:b

39.What is setattr() used for?
a) To access the attribute of the object
b) To set an attribute
c) To check if an attribute exists or not
d) To delete an attribute
ans:b

40.What is getattr() used for?
a) To access the attribute of the object
b) To delete an attribute
c) To check if an attribute exists or not
d) To set an attribute
ans:a

41.Which of the following is not a class method?
a) Non-static
b) Static
c) Bounded
d) Unbounded
ans:a

42.What are the methods which begin and end with two underscore characters called?
a) Special methods
b) In-built methods
c) User-defined methods
d) Additional methods
ans:a

43.Which of the following is not a type of inheritance?
a) Double-level
b) Multi-level
c) Single-level
d) Multiple
ans:a

44.What type of inheritance is illustrated in the following Python code?

class A():
    pass
class B(A):
    pass
class C(B):
    pass
a) Multi-level inheritance
b) Multiple inheritance
c) Hierarchical inheritance
d) Single-level inheritance
ams:a

45.What is the biggest reason for the use of polymorphism?
a) It allows the programmer to think at a more abstract level
b) There is less program code to write
c) The program will have a more elegant design and will be easier to maintain and update
d) Program code takes up less space
ans:c

46.Private members of a class cannot be accessed.
a) True
b) False
ans:b

47.How many except statements can a try-except block have?
a) zero
b) one
c) more than one
d) more than zero
ans:d

48.When will the else part of try-except-else be executed?
a) always
b) when an exception occurs
c) when no exception occurs
d) when an exception occurs in to except block
ans:c

49.When is the finally block executed?
a) when there is no exception
b) when there is an exception
c) only if some condition that has been specified is satisfied
d) always
ans:d

50.Which of the following is not an exception handling keyword in Python?
a) try
b) except
c) accept
d) finally
ans:c
